寫手封筆 銷量差「禁書」銳減

寫手封筆 銷量差「禁書」銳減

要聞

彭志銘

【本報訊】自從銅鑼灣書店事件後，過往非常暢銷、揭秘中國內地政治內情的「禁書」銷量插水式下跌。銅鑼灣書店前店長林榮基指，一班居住在深圳的禁書寫手因害怕被秋後算賬，已不敢寫作，主要依靠在美國、加拿大、澳洲等地居住的中國移民當寫手供出版新書，但因購買的內地遊客減少，禁書出版數量已較以往少。

帶過關恐被扣留

旺角、尖沙嘴一帶多自由行光顧的報攤，過往將受大陸客歡迎的禁書擺在當眼處出售，惟近年出售的禁書數目大減。在旺角經營報攤的殷小姐指，過往一期禁書可賣出50至60本，她更動用一架手推車入貨，自銅鑼灣書店事件發生後，禁書銷量插水式下跌，現時一個月僅賣出10多本書。她引述大陸遊客指，過往過關回內地若被關員搜到有禁書，只會被沒收，現時不但被盤問，嚴重更會被扣留數小時才放行，「大家都驚咗，唔敢買」。

林榮基指，現時23條仍未立法，香港仍有言論自由，故禁書仍可在本港售賣，惟大陸遊客不敢買，相關禁書出版數目已不及以前。次文化堂社長彭志銘稱，過往禁書內容會觸及對中共政權有影響性的議題，但現在已「冇人敢做」，所謂禁書主題已變成講中國與外國關係，「喺報紙抄啲時事，再潤飾下一兩句」。

■記者廖梓霖

相關新聞
內地客︰大陸幾乎每人都買
要聞 3小時前

公共圖書館大手購「歌共書」
要聞 3小時前

主流書店一片紅 三中商力谷習「巨著」文化界︰西環決定你睇乜嘢書
要聞 3小時前

已經完全過渡成習朝了